Yoshi龜頭很大

我冇咗個可愛嘅童年 龍仔點都可愛過龜仔

在Mario系列遊戲中，不時都會見到Yoshi身影，得意的外型深受大眾喜愛。講到Yoshi是甚麼動物的話，對於認為Yoshi是恐龍仔的Game迷來說，真相可能超級衝擊！原來Mario好拍檔Yoshi真正身份不是恐龍，任天堂遊戲設計師手塚卓志（Takashi Tezuka）表示「Yoshi設定是一隻烏龜」！
Yoshi是在1990年的《Super Mario World》中初次登場，設定為與Mario兄弟早於童年時期已經認識。遊戲中是Mario的好拍檔幫手過關，只要食下不同顏色龜殼，就會有不同效果。

Yoshi的外型及作為Mario坐騎的設定，都令不少玩家認為Yoshi就是一隻恐龍。

但直到2017年的訪問中，任天堂遊戲設計師手塚卓志就表示，Yoshi在遊戲設定上是烏龜一族！Mario之父宮本茂原定希望遊戲中的Mario能騎在馬上，但遊戲背景又希望保有「恐龍樂園」的概念，所以就改為給Mario坐在爬蟲類生物上。但又因爬蟲類外型問題，而改為現時的烏龜設定。

而且早在1995年的遊戲《Super Mario World 2: Yoshi's Island》以至近年的新作《Yoshi's Crafted World》中，除了綠色的Yoshi外，仲有其他顏色的烏龜一族成員。